<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="user_phone_number">ಫೋನ್ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="user_login_heading">ಬಳಕೆದಾರ ಲಾಗಿನ್</string>
    <string name="user_password">ಗುಪ್ತಪದ</string>
    <string name="login_button">ಲಾಗಿನ್ ಮಾಡಿ</string>
    <string name="new_user_button">ಹೊಸ ಬಳಕೆದಾರ?</string>

    <string name="farmer_phone_number">ಫೋನ್ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="farmer_login_heading">ಬಳಕೆದಾರ ಲಾಗಿನ್</string>
    <string name="farmer_password">ಗುಪ್ತಪದ</string>
    <string name="farmer_login_button">ಲಾಗಿನ್ ಮಾಡಿ</string>

    <string name="app_name">crowdfunding</string>
    <string name="title_activity_after_login">after_login</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_search">Search</string>

    <string name="menu_home">ಮುಖಪುಟ</string>
    <string name="menu_bank">ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್</string>
    <string name="menu_cart">ಪ್ಲೇಸ್  ಆರ್ಡರ್</string>
    <string name="menu_about">ಬಗ್ಗೆ</string>
    <string name="menu_setting">ಸಂಯೋಜನೆಗಳು</string>
    <string name="menu_logout">ಲಾಗ್ ಔಟ್</string>

    <string name="title_activity_after_farmer_login">After_farmer_login</string>
    <string name="menu_farmer_home">ಮುಖಪುಟ</string>
    <string name="menu_farmer_banking">ಬ್ಯಾಂಕಿಂಗ್</string>
    <string name="action_settings">ಸಂಯೋಜನೆಗಳು</string>
    <string name="menu_cropinfo">ಬೆಳೆ ಮಾಹಿತಿ</string>
    <string name="menu_insurance">ವಿಮೆ</string>
    <string name="menu_policies">ನೀತಿಗಳು</string>
    <string name="menu_helpforum">ಸಹಾಯ ವೇದಿಕೆ</string>
    <string name="menu_farmer_about">ಬಗ್ಗೆ</string>
    <string name="menu_dashboard">ಡಯಾಶ್‌ಬೋರ್ಡ್</string>
    <string name="menu_farmer_logout">ಲಾಗ್ ಔಟ್</string>

    <string name="help_content">ನಾವು ಯಾವಾಗಲೂ ನಮ್ಮ ಬಳಕೆದಾರರಿಗೆ ಲಭ್ಯವಿರುತ್ತೇವೆ,
        ಕಿಸಾನ್ ರಕ್ಷಕ್  ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ಗೆ ಸಂಬಂಧಿಸಿದ ಯಾವುದೇ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳಿಗೆ,
    ದಯವಿಟ್ಟು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ:
    </string>
    <string name="help_contacts">9513187277"\n"
    9986641573"\n"
    9740855985"\n"
    8762216798</string>

    <string name="setting_enter_name">ಹೆಸರನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="settings_phone_number">ಸಂಪರ್ಕ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="settings_email_id">ಮೇಲ್ ಐಡಿ ನಮೂದಿಸಿ</string>
    <string name="edit_profile_button">ಪ್ರೊಫೈಲ್ ಬದಲಿಸು</string>


    <string-array name="schemes">
        <item name="scheme1">ನ್ಯಾಷನಲ್ ಮಿಷನ್ ಫಾರ್ ಸಸ್ಟೈನಬಲ್ ಅಗ್ರಿಕಲ್ಚರ್ (ಎನ್ಎಂಎಸ್ಎ)</item>
        <item name="scheme2">ಪ್ರಧಾನಮಂತ್ರಿ ಕೃಷಿ ಸಿಂಚಾಯಿ ಯೋಜನೆ(PMKSY)</item>
        <item name="scheme3">ಪರಂಪರಗತ್ ಕೃಶಿ ವಿಕಾಸ್ ಯೋಜನೆ (ಪಿಕೆವಿವೈ)</item>
        <item name="scheme4"> ಪ್ರಧಾನ್ ಮಂತ್ರಿ ಫಾಸಲ್ ಬೀಮಾ ಯೋಜನೆ (ಪಿಎಂಎಫ್‌ಬಿವೈ) ಗ್ರಾಮೀಣ ಭಂಡರನ್ ಯೋಜನೆ </item>
        <item name="scheme5">ಗ್ರಾಮೀಣ ಭಂಡರನ್ ಯೋಜನೆ</item>
        <item name="scheme6">ಜಾನುವಾರು ವಿಮಾ ಯೋಜನೆ </item>
        <item name="scheme7">ಮೀನುಗಾರಿಕೆ ತರಬೇತಿ ಮತ್ತು ವಿಸ್ತರಣೆಯ </item>
        <item name="scheme8">ಮೀನುಗಾರರ ಕಲ್ಯಾಣ ಕುರಿತ ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಯೋಜನೆ</item>
        <item name="scheme9">ಸೂಕ್ಷ್ಮ ನೀರಾವರಿ ನಿಧಿ (ಮಿಫ್)</item>
    </string-array>

    <string name="farmer_cropinfo_button">ಬೆಳೆಗಳನ್ನು ಮಾರಾಟ ಮಾಡಲು ಇಲ್ಲಿ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ</string>
    <string name="cooperative_welcome">ಸ್ವಾಗತ</string>
    <string name="farmer_details_text">ರೈತ ವಿವರಗಳು</string>
    <string name="crop_details_text">ಬೆಳೆಗಳ ವಿವರಗಳು</string>string>
    <string name="register_farmer_text">ರೈತನನ್ನು ನೋಂದಾಯಿಸಿ</string>
    <string name="cooperative_scheme_text">ಯೋಜನೆಗಳು</string>
    <string name="send_money">ಹಣ ವ್ಯವಹಾರ</string>
    <string name="add_account">ಬಯಾಂಕ್ ವಿವರಗಳು</string>
    <string name="check_balance">ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯ ಬಾಕಿ ಪರಿಶೀಲಿಸಿ</string>
    <string name="about_description">ಕಿಸ್ಸಾನ್ ರಕ್ಷಕ್, ಭಾರತೀಯ ರೈತರ ಕಲ್ಯಾಣಕ್ಕಾಗಿ ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇದು ರೈತರಿಗೆ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳನ್ನು ಬೆಳೆಸಲು ಅಗತ್ಯವಾದ ಹಣವನ್ನು ಧನಸಹಾಯ ಮಾಡಲು ಕ್ರೌಡ್ ಫಂಡಿಂಗ್ ತಂತ್ರವನ್ನು ಬಳಸುತ್ತದೆ. ರೈತರಿಗೆ ಎರವಲು ಪಡೆದ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಹಣಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ತಮ್ಮ ಇಳುವರಿಯೊಂದಿಗೆ ಹಿಂದಿರುಗಿಸಲು ಅವಕಾಶ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ಜೈ ಕಿಸ್ಸಾನ್ !! "</string>

    <string-array name="farmer_policies">
        <item>ಪಾಲಿಸಿ ೧</item>
        <item>ಪಾಲಿಸಿ ೨</item>
        <item>ಪಾಲಿಸಿ ೩</item>
        <item>ಪಾಲಿಸಿ ೪</item>
        <item>ಪಾಲಿಸಿ ೫</item>
        <item>ಪಾಲಿಸಿ ೬</item>
    </string-array>

    <string-array name="policy_description">
        <item>ಬಳಕೆದಾರರು ಬ್ಯಾಂಕ್ ವಿವರಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸಿದರೆ ಮಾತ್ರ ವ್ಯವಹಾರಗಳು ಪೂರ್ಣಗೊಳ್ಳುತ್ತವೆ</item>
        <item>ಅಗತ್ಯವಿರುವ ಎಲ್ಲಾ ದಾಖಲೆಗಳನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಬೇಕು ಮತ್ತು ನವೀಕರಿಸಬೇಕು</item>
        <item>ಬ್ಯಾಂಕ್ ವಿವರಗಳು ಅಥವಾ ಒದಗಿಸಿದ ದಾಖಲೆಗಳು ಸುಳ್ಳು ಎಂದು ಕಂಡುಬಂದಲ್ಲಿ ವಿನಂತಿಸಿದ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಮಂಜೂರು ಮಾಡಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ</item>
        <item>ನಿಮ್ಮ ಭೂಮಿಯಲ್ಲಿ ಸಂಭವಿಸಿದ ಪ್ರತಿ ವಿಪತ್ತು / ಬೆಳೆ ವೈಫಲ್ಯಕ್ಕೆ ಪುರಾವೆಗಳನ್ನು ಸಲ್ಲಿಸಬೇಕು</item>
        <item>ಮಾರಾಟ ಬೆಳೆ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಒಂದು ದಿನದಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ಸಂಖ್ಯೆಯ ಬೆಳೆಗಳನ್ನು ಮಾರಾಟ ಮಾಡಬಹುದು</item>
        <item>ಬೆಳೆಗಳ ಸ್ಪಷ್ಟ ವಿವರಣೆ ನಿಮ್ಮ ಬೆಳೆಯನ್ನು ಸಮರ್ಥವಾಗಿ ಮಾರಾಟ ಮಾಡಬಹುದು</item>
    </string-array>

    <string-array name="crop_insurance_name">
        <item>ಬೆಳೆ ವಿಮೆ</item>
        <item>ಹವಾಮಾನ ಆಧಾರಿತ ವಿಮೆ</item>
        <item>ವಿದ್ಯುತ್ ವೈಫಲ್ಯ ವಿಮೆ</item>
        <item>ಮಳೆ ವಿಮೆ / ವರ್ಷಾ ಭೀಮಾ</item>
        <item>ಮಾವಿನ ವಿಮೆ</item>
        <item>ಸಸ್ಯ ವಿಮೆ</item>
        <item>ದ್ರಾಕ್ಷಿ ವಿಮೆ</item>
        <item>ಆಲೂಗಡ್ಡೆ ವಿಮೆ</item>
        <item>ಗೋಧಿ ವಿಮೆ</item>
        <item>ಪಲ್ಪ್‌ವುಡ್ ಮರ ವಿಮೆ</item>
        <item>ರಬ್ಬರ್ ವಿಮೆ</item>
        <item>ತೆಂಗಿನಕಾಯಿ ವಿಮೆ</item>
        <item>ರಬಿ ಹವಾಮಾನ ವಿಮೆ</item>
    </string-array>

    <string-array name="insurance_description">
        <item>ಬೆಳೆ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು </item>
        <item>ಹವಾಮಾನ ಆಧಾರಿತ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳ</item>
        <item>ವಿದ್ಯುತ್ ವೈಫಲ್ಯ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳ </item>
        <item>ಮಳೆ ವಿಮೆ / ವರ್ಷಾ ಭೀಮವನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ರಕ್ಷಣೆಯ ಕುಸಿತದಿಂದ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳ ಬೆಲೆಗಳು </item>
        <item>ಮಾವಿನ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು</item>
        <item>ಸಸ್ಯ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು</item>
        <item>ದ್ರಾಕ್ಷಿ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು </item>
        <item>ಆಲೂಗಡ್ಡೆ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು</item>
        <item>ಗೋಧಿ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು </item>
        <item>ಪಲ್ಪ್ವುಡ್ ಟ್ರೀ ಇನ್ಶುರೆನ್ಸ್ ಅನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳ </item>
        <item>ರಬ್ಬರ್ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು</item>
        <item>ತೆಂಗಿನಕಾಯಿ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳು </item>
        <item>ರಬಿ ಹವಾಮಾನ ವಿಮೆಯನ್ನು ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕರು ಖರೀದಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಫೆಡರಲ್ ಸರ್ಕಾರವು ಸಬ್ಸಿಡಿ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆಲಿಕಲ್ಲು, ಬರ ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹದಂತಹ ನೈಸರ್ಗಿಕ ವಿಪತ್ತಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಬೆಳೆಗಳ ನಷ್ಟದಿಂದ ಅಥವಾ ಬೆಲೆಗಳ ಕುಸಿತದಿಂದಾಗಿ ಆದಾಯದ ನಷ್ಟದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು. ಕೃಷಿ ಸರಕುಗಳ</item>
    </string-array>

    <string-array name="crop_name_farmer">
        <item>ಆಲೂಗಡ್ಡೆ</item>
        <item>ಟೊಮೆಟೊ</item>
        <item>ಈರುಳ್ಳಿ</item>
        <item>ಕ್ಯಾರೆಟ್</item>
        <item>ಬೀನ್ಸ್</item>
        <item>ಬದನೆಕಾಯಿ</item>
        <item>ಸೌತೆಕಾಯಿ</item>
        <item>ಮೂಲಂಗಿ</item>
        <item>ಪಾಲಕ</item>
        <item>ಕೊತ್ತಂಬರಿ ಎಲೆಗಳು</item>
        <item>ಬೀಟ್‌ರೂಟ್</item>
        <item>ಮೆಣಸಿನಕಾಯಿಗಳು</item>
        <item>ಲೇಡಿಸ್ ಫಿಂಗರ್</item>
    </string-array>

    <string-array name="crop_description_farmer">
        <item>ಪೋರ್ಚುಗೀಸರು ಆಲೂಗಡ್ಡೆಯನ್ನು ಹದಿನೇಳನೇ ಶತಮಾನದ ಆರಂಭದಲ್ಲಿ ಪಶ್ಚಿಮ ಕರಾವಳಿಯಲ್ಲಿ ಕೃಷಿ ಮಾಡುವಾಗ ಭಾರತಕ್ಕೆ ಪರಿಚಯಿಸಿದರು. ಬ್ರಿಟಿಷ್ ವ್ಯಾಪಾರಿಗಳು ಆಲೂಗಡ್ಡೆಯನ್ನು ಬಂಗಾಳಕ್ಕೆ ಮೂಲ ಬೆಳೆಯಾಗಿ ಆಲು ಎಂದು ಪರಿಚಯಿಸಿದರು.</item>
        <item>ಆಂಧ್ರಪ್ರದೇಶವು ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಅತಿ ಹೆಚ್ಚು ಟೊಮೆಟೊ ಉತ್ಪಾದಕವಾಗಿದೆ. ಟೊಮೆಟೊ ದೇಶದ ಪ್ರಮುಖ ತೋಟಗಾರಿಕೆ ಬೆಳೆಯಾಗಿದೆ.ಟೊಮೆಟೊದ ಒಟ್ಟು ವಿಶ್ವದ ಉತ್ಪಾದನೆಯಲ್ಲಿ ಸುಮಾರು 11% ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಬೆಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ಭಾರತವು ವಿಶ್ವದ ಎರಡನೇ ಅತಿದೊಡ್ಡ ಈರುಳ್ಳಿ ಬೆಳೆಯುವ ದೇಶವಾಗಿದೆ.ಭಾರತೀಯ ಈರುಳ್ಳಿ ಅವುಗಳ ಚುರುಕುತನಕ್ಕೆ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ವರ್ಷಪೂರ್ತಿ ಲಭ್ಯವಿದೆ. ಭಾರತೀಯ ಈರುಳ್ಳಿ ಎರಡು ಬೆಳೆ ಚಕ್ರಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.</item>
        <item>ಕ್ಯಾರೆಟ್ ಬಿ-ಕ್ಯಾರೋಟಿನ್ ನ ಸಮೃದ್ಧ ಮೂಲವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಗಮನಾರ್ಹ ಪ್ರಮಾಣದ ಥಯಾಮಿನ್ ಮತ್ತು ರಿಬೋಫ್ಲಾವಿನ್ ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ.ಕ್ಯಾರೆಟ್ ಬೆಳೆ ಆಲೂಗಡ್ಡೆ ನಂತರ ವಿಶ್ವದ ಎರಡನೇ ಅತ್ಯಂತ ಜನಪ್ರಿಯ ತರಕಾರಿ.</item>
        <item>ದಾಲ್ ಅನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮಸೂರ ಎಂದು ಅನುವಾದಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಆದರೆ ವಾಸ್ತವವಾಗಿ ಹಲವಾರು ಮಸೂರ,ಬಟಾಣಿ,ಕಡಲೆ (ಚನಾ),ಮೂತ್ರಪಿಂಡ ಬೀನ್ಸ್ ಮತ್ತು ಮುಂತಾದವುಗಳ ವಿಭಜಿತ ಆವೃತ್ತಿಯನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ.ನಾಡಿಯನ್ನು ಅರ್ಧಕ್ಕೆ ವಿಭಜಿಸಿದರೆ ಅದು ದಾಲ್ ಆಗಿದೆ.</item>
        <item>ಬದನೆಕಾಯಿ ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಸುಮಾರು 550,000 ಹೆಕ್ಟೇರ್ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ ಬೆಳೆಯುತ್ತಿದೆ, ಇದು ಚೀನಾ ನಂತರ 26% ವಿಶ್ವ ಉತ್ಪಾದನಾ ಪಾಲನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ದೇಶವನ್ನು ಎರಡನೇ ಅತಿದೊಡ್ಡ ಉತ್ಪಾದಕರನ್ನಾಗಿ ಮಾಡಿದೆ.</item>
        <item>ಸೌತೆಕಾಯಿಗಳು ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಹುಟ್ಟಿಕೊಂಡಿವೆ. ಇದು ಕ್ಲೈಂಬಿಂಗ್ ಸಸ್ಯವಾಗಿದ್ದು, ಇದನ್ನು ಭಾರತದಾದ್ಯಂತ ಬೇಸಿಗೆ ತರಕಾರಿಗಳಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸೌತೆಕಾಯಿ ಹಣ್ಣನ್ನು ಕಚ್ಚಾ ತಿನ್ನಲಾಗುತ್ತದೆ ಅಥವಾ ಸಲಾಡ್ ಆಗಿ ಬಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಅಥವಾ ತರಕಾರಿಯಾಗಿ ಬೇಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ಡೈಕಾನ್ ಏಷ್ಯಾದ ವಿವಿಧ ರೀತಿಯ ಚಳಿಗಾಲದ ಎಣ್ಣೆಬೀಜ ಮೂಲಂಗಿಗಳನ್ನು ಉಲ್ಲೇಖಿಸುತ್ತದೆ. ಜಪಾನಿನ ಹೆಸರು ಡೈಕಾನ್ ಅನ್ನು ಇಂಗ್ಲಿಷ್‌ನಲ್ಲಿ ಅಳವಡಿಸಲಾಗಿದ್ದರೂ, ಇದನ್ನು ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ ಜಪಾನೀಸ್ ಮೂಲಂಗಿ, ಚೀನೀ ಮೂಲಂಗಿ, ಓರಿಯಂಟಲ್ ಮೂಲಂಗಿ ಅಥವಾ ಮೂಲಿ (ಭಾರತ ಮತ್ತು ದಕ್ಷಿಣ ಏಷ್ಯಾದಲ್ಲಿ) ಎಂದೂ ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ.</item>
        <item>ಪಾಲಕವು ಅಖಿಲ ಭಾರತದಾದ್ಯಂತ ಬೆಳೆಯುವ ಬಿಸಿ ತುವಿನ ಎಲೆ ತರಕಾರಿ, ಇದನ್ನು ಹಿಂಭಾಗದ ಅಂಗಳಗಳಲ್ಲಿ ಮತ್ತು ತೆರೆದ ಮೈದಾನಗಳಲ್ಲಿ ವಾಣಿಜ್ಯಿಕವಾಗಿ ಬೆಳೆಸಬಹುದು. ಹಚ್ಚ ಹಸಿರಿನ ಎಲೆಗಳಿಗೆ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾದ ಪಾಲಕ ಕಬ್ಬಿಣ, ಜೀವಸತ್ವಗಳು ಮತ್ತು ಆಂಟಿ-ಆಕ್ಸಿಡೆಂಟ್‌ಗಳಿಂದ ಸಮೃದ್ಧವಾಗಿದೆ.</item>
        <item>ಕೊತ್ತಂಬರಿ ಸೊಪ್ಪಿನಲ್ಲಿ ಬಲವಾದ ವಾಸನೆ ಇರುತ್ತದೆ. ಅವುಗಳಲ್ಲಿ ಆರೊಮ್ಯಾಟಿಕ್ ಹಸಿರು ಎಲೆಗಳೂ ಇದ್ದು, ಇವುಗಳನ್ನು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ರುಚಿ ಮತ್ತು ಆಹಾರವನ್ನು ಅಲಂಕರಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸಿಲಾಂಟ್ರೋ ಕುಟುಂಬಕ್ಕೆ ಸೇರಿದ ಎಲೆಗಳು, ಒಣಗಿದ ಬೀಜಗಳು ಮತ್ತು ಪುಡಿಯನ್ನು ಭಾರತೀಯ ಪಾಕಪದ್ಧತಿಯಲ್ಲಿ ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಬೀಟ್ರೂಟ್ ಅನ್ನು ಮುಖ್ಯವಾಗಿ ಹರಿಯಾಣ, ಉತ್ತರ ಪ್ರದೇಶ, ಹಿಮಾಚಲ ಪ್ರದೇಶ, ಪಶ್ಚಿಮ ಬಂಗಾಳ ಮತ್ತು ಮಹಾರಾಷ್ಟ್ರಗಳಲ್ಲಿ ಬೆಳೆಸಲಾಗುತ್ತದೆ. 2014-15ರ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ತಮಿಳುನಾಡಿನ ಬೀಟ್ರೂಟ್ನ ಒಟ್ಟು ಕೃಷಿ ಪ್ರದೇಶಗಳು 1116 ಹೆಕ್ಟೇರ್ ಪ್ರದೇಶಗಳಾಗಿವೆ</item>
        <item>ಮೆಣಸಿನಕಾಯಿ ಭಾರತೀಯ ಪಾಕಪದ್ಧತಿಯಲ್ಲಿ ಮಸಾಲೆ ಪದಾರ್ಥವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುವ ಹಣ್ಣು, ಇದನ್ನು ಭಾರತದಲ್ಲಿ ಪೋರ್ಚುಗೀಸರು ಪರಿಚಯಿಸಿದ್ದಾರೆ ಮತ್ತು ಇಂದು ಭಾರತವು ಹಸಿರು ಮೆಣಸಿನಕಾಯಿಯನ್ನು ಅತಿದೊಡ್ಡ ಉತ್ಪಾದಕರಲ್ಲಿ ಒಂದಾಗಿದೆ</item>
        <item>ಲೇಡಿಸ್ ಫಿಂಗರ್ ಅಥವಾ ಓಕ್ರಾ, ಇದನ್ನು ಭಿಂದಿ ಎಂದೂ ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ, ಇದು ಭಾರತದ ಪ್ರಮುಖ ತರಕಾರಿ ಬೆಳೆಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದಾಗಿದೆ. ಇದನ್ನು ಉಷ್ಣವಲಯದ ಮತ್ತು ಉಪ-ಉಷ್ಣವಲಯದ ಪ್ರದೇಶಗಳಲ್ಲಿ ಮತ್ತು ಸಮಶೀತೋಷ್ಣ ಪ್ರದೇಶಗಳ ಬೆಚ್ಚಗಿನ ಭಾಗಗಳಲ್ಲಿ ಬೆಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</item>
    </string-array>
    <string-array name="scheme_description">
        <item>ಸಮಗ್ರ ಕೃಷಿ,ನೀರಿನ ಬಳಕೆಯ ದಕ್ಷತೆ,ಮಣ್ಣಿನ ಆರೋಗ್ಯ ನಿರ್ವಹಣೆ ಮತ್ತು ಸಂಪನ್ಮೂಲ ಸಂರಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಸಹಕರಿಸುವುದರ ಮೇಲೆ ಕೇಂದ್ರೀಕರಿಸುವ ಮಳೆಯಾಶ್ರಿತ ಪ್ರದೇಶಗಳಲ್ಲಿ ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದಕತೆಯನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಲು ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಸುಸ್ಥಿರ ಕೃಷಿಗಾಗಿ ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಮಿಷನ್ (ಎನ್‌ಎಂಎಸ್‌ಎ) ರೂಪಿಸಲಾಗಿದೆ</item>
        <item>ಹರ್ ಖೇತ್ ಕೊ ಪಾನಿ ಪ್ರಧಾನ ಮಂತ್ರಿ ಕೃಶಿ ಸಿಂಚಾಯೆ ಯೋಜನೆ ನೀರು ಸಂರಕ್ಷಣೆ ಮತ್ತು ಅದರ ನಿರ್ವಹಣೆಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಆದ್ಯತೆ ನೀಡಲು ಬದ್ಧವಾಗಿದೆ.ಈ ನಿಟ್ಟಿನಲ್ಲಿ ಪ್ರಧಾನ್ ಮಂತ್ರಿ ಕೃಷಿ ಸಿಂಚಾಯೆ ಯೋಜನೆ (ಪಿಎಂಕೆಎಸ್ವೈ) ನೀರಾವರಿ ವ್ಯಾಪ್ತಿಯನ್ನು ವಿಸ್ತರಿಸುವ ದೃಷ್ಟಿಯಿಂದ ರೂಪಿಸಲಾಗಿದೆ  ಹರ್ ಖೇತ್ ಕೋ ಪಾನಿ ಮತ್ತು ನೀರಿನ ಬಳಕೆಯ ದಕ್ಷತೆಯನ್ನು ಸುಧಾರಿಸುವುದು ಪ್ರತಿ ಡ್ರಾಪ್‌ಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಬೆಳೆ ಕೇಂದ್ರೀಕೃತ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ವಿವಿಧ ಚಟುವಟಿಕೆಗಳ ಮೇಲೆ ಪರಿಹಾರವನ್ನು ಕೊನೆಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ದೇಶದಲ್ಲಿ ಸಾವಯವ ಕೃಷಿಯನ್ನು ಉತ್ತೇಜಿಸುವ ಉಪಕ್ರಮವಾದ ಪರಂಪರಗತ್ ಕೃಶಿ ವಿಕಾಸ್ ಯೋಜನೆ (ಪಿಕೆವಿವೈ) ಅನ್ನು ಎನ್‌ಡಿಎ ಸರ್ಕಾರವು 2015 ರಲ್ಲಿ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿತು. ಈ ಯೋಜನೆಗೆ ಅನುಗುಣವಾಗಿ, ರೈತರು ಗುಂಪುಗಳು ಅಥವಾ ಸಮೂಹಗಳನ್ನು ರೂಪಿಸಲು ಮತ್ತು ಸಾವಯವ ಕೃಷಿ ವಿಧಾನಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಪ್ರೋತ್ಸಾಹಿಸಲಾಗುವುದು ದೇಶದ ದೊಡ್ಡ ಪ್ರದೇಶಗಳು.</item>
        <item>ಪ್ರಧಾನ್ ಮಂತ್ರಿ ಫಾಸಲ್ ಬೀಮಾ ಯೋಜನೆ (ಪಿಎಂಎಫ್‌ಬಿವೈ) ಎನ್ನುವುದು ಸರ್ಕಾರಿ ಪ್ರಾಯೋಜಿತ ಬೆಳೆ ವಿಮಾ ಯೋಜನೆಯಾಗಿದ್ದು,ಇದು ಅನೇಕ ಪಾಲುದಾರರನ್ನು ಒಂದೇ ವೇದಿಕೆಯಲ್ಲಿ ಸಂಯೋಜಿಸುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ಗ್ರಾಮೀಣ ಪ್ರದೇಶಗಳಲ್ಲಿ ಸಂಬಂಧಿತ ಸೌಲಭ್ಯಗಳೊಂದಿಗೆ ವೈಜ್ಞಾನಿಕ ಶೇಖರಣಾ ಸಾಮರ್ಥ್ಯವನ್ನು ರಚಿಸಿ.</item>
        <item>ಈ ಯೋಜನೆಯು ರೈತರು ಮತ್ತು ಜಾನುವಾರು ಸಾಕಣೆದಾರರಿಗೆ ಸಾವಿನಿಂದಾಗಿ ತಮ್ಮ ಪ್ರಾಣಿಗಳಿಗೆ ಯಾವುದೇ ನಷ್ಟವಾಗದಂತೆ ರಕ್ಷಣೆ ಯಾಂತ್ರಿಕ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು ಒದಗಿಸುವ ಗುರಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ಜಾನುವಾರುಗಳ ವಿಮೆಯ ಪ್ರಯೋಜನವನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸುತ್ತದೆ. ಜನರು ಮತ್ತು ಜಾನುವಾರು ಮತ್ತು ಅವುಗಳ ಉತ್ಪನ್ನಗಳಲ್ಲಿ ಗುಣಾತ್ಮಕ ಸುಧಾರಣೆಯನ್ನು ಸಾಧಿಸುವ ಅಂತಿಮ ಗುರಿಯೊಂದಿಗೆ ಅದನ್ನು ಜನಪ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</item>
        <item>ಮೀನುಗಾರಿಕೆ ಕ್ಷೇತ್ರಕ್ಕೆ ತರಬೇತಿ ನೀಡಲು ಇದನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಲಾಯಿತು, ಇದರಿಂದಾಗಿ ಮೀನುಗಾರಿಕೆ ವಿಸ್ತರಣೆ ಕಾರ್ಯಕ್ರಮಗಳನ್ನು ಪರಿಣಾಮಕಾರಿಯಾಗಿ ಕೈಗೊಳ್ಳಲು ಸಹಾಯವಾಗುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ಮೀನುಗಾರರಿಗೆ ಮನೆ, ಮನರಂಜನೆಗಾಗಿ ಸಮುದಾಯ ಭವನ ಮತ್ತು ಸಾಮಾನ್ಯ ಕೆಲಸದ ಸ್ಥಳಗಳಿಗೆ ಹಣಕಾಸಿನ ನೆರವು ನೀಡಲು ಈ ಯೋಜನೆಯನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಲಾಗಿದೆ. ಕುಡಿಯುವ ನೀರಿಗಾಗಿ ಕೊಳವೆ-ಬಾವಿಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸುವ ಉದ್ದೇಶವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ಕಮ್ ರಿಲೀಫ್ ಘಟಕವನ್ನು ಉಳಿಸುವ ಮೂಲಕ ನೇರ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</item>
        <item>ಕೃಷಿ ಉತ್ಪಾದನೆ ಮತ್ತು ರೈತರ ಆದಾಯವನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸುವ ಉದ್ದೇಶದ ಭಾಗವಾಗಿ ಹೆಚ್ಚಿನ ಭೂಪ್ರದೇಶವನ್ನು ಸೂಕ್ಷ್ಮ ನೀರಾವರಿ ಅಡಿಯಲ್ಲಿ ತರಲು ಮೀಸಲಿಟ್ಟ ರೂ .5 ಸಾವಿರ ಕೋಟಿ ನಿಧಿಗೆ ಸರ್ಕಾರ ಅನುಮೋದನೆ ನೀಡಿತು. ಈ ನಿಧಿಯನ್ನು ನಬಾರ್ಡ್ ಅಡಿಯಲ್ಲಿ ಸ್ಥಾಪಿಸಲಾಗಿದೆ, ಇದು ಈ ಮೊತ್ತವನ್ನು ರಾಜ್ಯಗಳಿಗೆ ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ ಸೂಕ್ಷ್ಮ ನೀರಾವರಿ ಉತ್ತೇಜಿಸಲು ರಿಯಾಯಿತಿ ಬಡ್ಡಿದರ, ಇದು ಪ್ರಸ್ತುತ 70 ದಶಲಕ್ಷ ಹೆಕ್ಟೇರ್ ಸಾಮರ್ಥ್ಯದ ವಿರುದ್ಧ ಕೇವಲ 10 ದಶಲಕ್ಷ ಹೆಕ್ಟೇರ್ ವ್ಯಾಪ್ತಿಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. </item>
    </string-array>
    <string name="Readmore_button">ಹೆಚ್ಚಿನ ಓದುವಿಕೆ...</string>
</resources>